---
id: realizacja7
title: FFmpeg
sidebar_label: FFmpeg
---
import ReactPlayer from 'react-player';


## Wideo
Poniżej znajduje się nagranie z minikursu obsługi FFmpega który odbył się podczas jednego ze spotkań na NoSie:

<ReactPlayer controls url='/video/ffmpeg.mkv' />

## Cheat sheet

### Info o pliku
```ffprobe <nazwa_pliku>```<br/>

### Prosta konwersja
```ffmpeg -i <input> <output>```<br/>
Ffmpeg domyśla się wszystkiego po rozszerzeniach.

### Kodowanie z użyciem konkretnego kodeka
```ffmpeg -i input.wav -c:a acc -b:a 128k output.m4a```<br/>
“aac” to nazwa kodeka, można tu wrzucić cokolwiek co ma sens w danym kontekście. Kontener outputu musi umieć obsłużyć dany kodek (np. w przykładzie aac wchodzi do m4a). Zwykle kodeki można dodatkowo parametryzować, trzeba czytać dokumentację np. https://trac.ffmpeg.org/wiki/Encode/AAC . W przykładzie używamy acc z CBR 128k, dla stereo aac jest to całkiem sporo.

### Podmianka streama (np. audio)
```ffmpeg -i in0.mp4 -i in1.mp4 -c copy -map 0:0 -map 1:1 -shortest out.mp4```<br/>
Tutaj bierzemy wideo z pierwszego inputu (stream 0:0) i audio z drugiego (stream 1:1).<br/>
```ffmpeg -i in0.mp4 -i in1.mp3 -c copy -map 0:0 -map 1:0 -shortest out.mp4```<br/>
Tutaj bierzemy wideo z pierwszego inputu (stream 0:0) i audio z drugiego (stream 0:1). Ponieważ chcemy dodać cały plik mp3 do outputu moglibyśmy równie dobrze nie wybierać z niego stream tylko oznaczyć cały plik:<br/>
```ffmpeg -i in0.mp4 -i in1.mp3 -c copy -map 0:0 -map 1 -shortest out.mp4```<br/>

### Wycinanie fragmentów
```ffmpeg -ss 00:17:37 -i tamako.mkv -to 00:00:30 -map 0:v -map 0:a -vf scale=854:-1 -c:a copy -c:v libx264 -preset slow -tune animation kunio1.mkv```
